\chapter{Korisničke upute}

\section{Upute za administratora}

Župnik će pri puštanju sustava u pogon distributeru aplikacije prijaviti jednu e-poštu s lozinkom koja će omogućiti ulazak u aplikaciju. Početni zaslon mrežne aplikacije neprijavljenog korisnika prikazuje početnu stranicu s podacima o župi i mogućnost prijave u zaglavlju. Odabirom opcije za prijavu prikazuje se forma za unos korisničkih podataka (e-pošta i lozinka). Ukoliko se unesu netočni podaci, pristup je odbijen i ispisana prikladna poruka. Nakon uspješne prijave, pokazuje se početna stranica uz dodatak opcije registracije novog korisnika. Na taj način samo već postojeći korisnici mogu dodavati nove korisnike. Župnik će možda htjeti dopustiti nekome da uređuje informacije o pojedinoj kategoriji, primjerice, zborovođi da šalje obavijesti članovima zbora.

Zaglavlje aplikacije za prijavljenog korisnika nudi više opcija. Ponuđene su sve kategorije koje su pohranjene u bazi (župnici pri implementaciji rješenja mogu dodavati dodatne kategorije od pretpostavljenih ako žele), kartica s obavijestima i gumb za odjavu.

Odabirom neke kategorije, prikazuje se stranica te kategorije. S desne strane nalaze se sve potkategorije i gumb za dodavanje nove, dok su s lijeve strane prikazane informacije o odabranoj potkategoriji. Informacije se mogu mijenjati klikom na gumb Promijeni na što se otvara forma za izmjenu, dodavanje ili brisanja informacija. Ako se promjene žele spremiti, šalju se u bazu podataka i u stvarnom vremenu ažuriraju podatke na korisničkim aplikacijama. Zbog toga je nakon klika na gumb Spremi promjene potrebno još jednom potvrditi kako se promjene ne bi slučajno poslale. Ako se administrator odluči da ipak neće ništa mijenjati, klik na gumb Odustani uklanja formu i prikazuje listu svih potkategorija. Iznimka od kategorija su Hodočašća, koja dodatno imaju i pregled prijavljenih hodočasnika. Odabirom na gumb Hodočasnici prikazuje se stranica sa svim prijavljenim hodočasnicima. Moguće je dodati nove hodočasnike popunjavanjem podataka i klikom na gumb Dodaj. Klikom na gumb obriši brišu se podaci za tu prijavu.

Opcija Obavijesti u zaglavlju omogućuje slanje i promjenu obavijesti po kategorijama. S lijeve strane nalaze se sve kategorije u aplikaciji, a s desne se nalaze potkategorije odabrane kategorije. Dodatno, postoji još jedna kategorija Općenito u kojoj su prikazane općenite obavijesti u aplikaciji nevezane za posebnu kategoriju. Odabirom potkategorije s desne strane otvara se prikaz svih obavijesti za tu potkategoriju zajedno s opcijom Dodaj na čiji se klik prikazuje forma za unos nove obavijesti. Ako se nova obavijest odluči spremiti odabirom opcije Spremi promjene, ona se sprema u bazu, šalje se \textit{push} obavijest korisnicima koji su pretplaćeni na tu potkategoriju i u stvarnom vremenu se ažuriraju podaci na korisničkoj aplikaciji. Obavijesti je moguće brisati i uređivati.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/web-obavijesti-nova.png}
    \caption{Dodavanje nove obavijesti}
    \label{fig:web-nova-obavijest}
\end{figure}

\section{Upute za korisnika}

Korisničku aplikaciju može koristiti svatko i nije potrebna prijava. Potrebno je samo preuzeti aplikaciju na svoj pametni uređaj. Otvaranjem aplikacije prikazuje se početna stranica s popisom kategorija, Obavijesti, informacija o župi, misnim čitanjima i župnim listovima.

Odabirom neke kategorije korisniku se prikazuje zaslon za tu kategoriju s odgovarajućim potkategorijama. Pored svake potkategorije nalazi se ikona zvona koja pokazuje je li korisnik pretplaćen na tu potkategoriju. Prazno zvono označuje da nije i to je početna postavka, a puno zvono da je pretplaćen. Dodirom na ikonu mijenja se status pretplate. Pretplatom na neku potkategoriju korisniku će dolaziti \textit{push} obavijesti svaki put kad se u tu potkategoriju doda nova obavijest. Na taj način, korisnik može pratiti obavijesti iz potkategorija koje su samo njemu potrebne. Primjerice, članovi zbora žele čuti o promjenama termina proba, ali ne žele znati kad krizmanici imaju vjeronauk.

Odabirom potkategorije prikazuje se njen zaslon. Prikazane su dvije kartice, jedna s obavijestima i druga s informacijama o potkategoriji. Kartice se mijenjaju klizanjem u odgovarajuću stranu po zaslonu. Na kartici s obavijestima prikazane su obavijesti sortirane po datumu objavljivanja tako da su zadnje objave na vrhu. Za svaku obavijest prikazan je naslov, datum i sadržaj obavijesti. Kartica s informacijama sadržava bitne informacije o toj potkategoriji. Tu će korisnici moći naći informacije o terminima vjeronauka, datumima krizmi i pričesti, audicijama na zborove, datum i cijenu izleta i sl.
Korisnicima je i na ovom zaslonu omogućena prijava i odjava pretplate u gornjem desnom kutu na jednak način. Iznimka od svih kategorija su Hodočašća koja pored svega nude i opciju prijavljivanja na hodočašća dodirom gumba s ikonom plus. Dodirom se otvara okvir u kojem korisnik upisuje svoje podatke i šalje i gumbom Prijavi se.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/prijava na hodocasce hrasno.jpeg}
    \caption{Prijava na hodočašće}
    \label{fig:web-hodocasce-prijava}
\end{figure}

Odabirom opcije Obavijesti na početnom zaslonu, prikazuje se zaslon Obavijesti koji ima dvije kartice: Pretplaćene i Sve. Prva kartica prikazuje potkategorije na koje se korisnik pretplatio, dok druga prikazuje sve. I ovdje je omogućeno mijenjati status pretplate na jednak način kao na zaslonima za kategoriju - dodirom na ikonu zvona. Odabirom potkategorije prikazuju se sve obavijesti te potkategorije na sljedećem zaslonu i otvara se sličan zaslon kao u potkategoriji samo bez kartice s informacijama.

Ako se na početnom zaslonu odabere opcija Misna čitanja, otvara se zaslon s prikazom misnih čitanja. Zaslon sadrži dvije kartice. Na prvoj kartici prikazana su nedjeljna čitanja zajedno s datumom i blagdanom na taj dan. Klizanjem prema drugoj kartici prikazuju se čitanja i za radne dane. Odabirom jednog čitanja otvara se zaslon na kojem su prikazana tadašnja čitanja.

Opcija Župni listovi početnog zaslona vodi na prikaz svih župnih listova. Dodirom na određeni župni list, pokreće se preuzimanje PDF dokumenta sa župnim listom. U župnom listu mogu se naći informacije o rasporedu misa, porukama župnika i ostalim informacijama koje se uobičajeno nalaze u župnom listu.

Odabirom opcije Kontakt početnog zaslona korisniku se prikazuju dvije kartice, jedna s općenitim informacijama o župi i druga s kontakt podacima poput broja telefona, e-pošte, poveznice na neku stranicu i slično. Svi kontakt podaci mogu se otvoriti u odgovarajućoj aplikaciji ako uređaj ima aplikaciju koja može pokrenuti zadani zahtjev. Primjerice, da bi korisnik klikom na poveznicu otvorio stranicu mora imati instaliran mrežni preglednik.
